全國人大：香港暴力活動升級與「美國國會」插手相關

全國人大外委會：香港暴力活動升級與美國國會插手相關
2019-11-20 HKT 10:21
分享工具 facebook twitter

全國人大外事委員會就美國國會參議院通過「香港人權與民主法案」發表聲明，表示堅決反對和強烈譴責。

聲明說，五個多月來香港發生的一系列危害公共安全和公共秩序的暴力犯罪，嚴重踐踏法治和社會秩序，嚴重破壞香港的繁榮穩定，嚴重挑戰「一國兩制」原則底線。近來，香港暴力分子的打砸燒破壞活動不斷升級，甚至殘害普通市民，毫無行為底線、人性道德、法律戒懼，這與美國國會插手香港事務、干涉中國內政是密切相關。

聲明強調，止暴制亂、恢復秩序是香港當前最緊迫的任務，是香港社會的最廣泛民意和最大人權。美國參議院在極少數反華議員的鼓噪下，不但不譴責令人髮指的暴力犯罪，反而借「人權」、「民主」之名繼續為暴力分子撐腰打氣，充分暴露了美國國會在人權和民主問題上的極端虛偽、赤裸裸的雙重標準以及反中亂港的險惡用心。

聲明重申，維護國家主權、安全、發展利益是全面準確貫徹「一國兩制」方針的必然要求。香港事務是中國的內政，香港事務必須在中華人民共和國憲法和香港特別行政區基本法的框架內處理。香港是中國的香港，任何外部勢力不得干涉。

證明「香港人權與民主法案」完全正確

睇嚟支那都決心攬炒

本來唔知有冇用
見到咁多聲明，我就知做對了

要堅持
要商家周圍都做唔到生意
聖誕冇生意
新年冇生意
攬抄

極少數反華議員

法案係參議院全票通過..

唔樂觀
好擔心會加强打壓
大家小心

由美國佬係埸邊食花生到宜家落埸認真同你打
共產黨講既內容完全一樣 咁算唔算自我實現

要求立即對美宣戰

繼續賴

如果你覺得勇武暫時要休息，咁作為和理非嘅你請今晚出場，今晚有行動

參眾都基本上冇反對

同香港嘅「一小撮亂港暴徒」一樣道理

立即制裁美國國會啦 成日比美國佬說三道四
咁都忍得 屎都食得啦

佢點撚樣都係會加強打壓㗎啦

俾佢班小粉紅睇 佢地都將示威者歸類為廢青

中共自己會驚
但港共官員無得揀
一係被西方制裁 一係被抑鬱

支那夠膽咪將香港一國一制一齊支爆囉

noted.
唔相信世界上有人會認真聽你講野

noted with,thanks

事但啦，佢地點都要出黎打下飛機先安心